有冇人好掛住以前好多霓虹燈嘅香港？

睇到呢個mv，覺得以前嘅香港真係好靚
諗諗下，我哋好似好多野都慢慢失去咗，亦變得麻木咗

同自由,法治呢D核心價值一樣
慢慢失去

係

仲有我地既語言, 地道文化, 本土意識
冰封三尺非一日之寒

垃圾上一代自己體會完香港最美好時代 拎哂d benefit依家話後生唔爭氣
做香港人基本上同做大陸人差唔多

香港原有特色之一

之後租金越黎越貴，開鋪隨時交唔起租，招牌就越用越hea , 而家十個有九個半開 鋪只用打印布招牌

好希望我哋到老嗰時仲係講緊廣東話，下一代仲會稱呼自己為香港人

身為一個香港人 我明白你嘅感受

係，真係好可惜，唔好話遊客，連我自己都覺得每一個霓虹燈都係獨一無二，由呢一點一滴去塑造香港面貌

光污染

清，都仲有好多值得尊重同無私嘅長輩嘅，又唔係全部上代都係咁

冇計，led又平又方便
被人淘汰就一定

劣幣驅逐良幣

每個已開發國家都會有嘅問題嚟

係
所謂嘅cyberpunk就係建築係欺壓窮人之上

雖然真心靚

而家d on9廣告牌鬥光

真，有啲睇到眼都痛

真 清算唔到共產黨同支那豬都要清算番班廢老

好想可以再一次見到以前咁有特色嘅畫面，不過睇嚟都微乎其微

無錯既... 但係呢種人永遠唔係我親戚同老豆老母

其實係十幾年前修咗例
理由係令司機分心，影響判斷路面狀況

攬炒既精神就係要同呢班仆街報仇

藝術是無價。再講霓虹燈不知吸引咗幾多攝影師嚟香港影相

我最憎啲冇料又自大同恃老賣老嘅長輩

而家淨返邊個位可以影到好多

好鍾意第二張

城市特色冇曬
而家得連鎖店, 金鋪, 藥房 .....

呢班人係從來都唔覺得自己有錯
仲要日日串柒柒 後生反抗就屌到佢地仆街
唔到成個香港爆煲都唔知死

有種繁華中既頹廢風

依家d led燈牌又光又閃，更加影響司機駕駛

搞到香港烏煙瘴氣

仲有成日好似好多大道理要同你講咁

入去睇

由最接近cyberpunk城市變成大陸二線城市

靚到

作為藝術價值係有
商業價值就開始減少，一來少人做，二來繁複
做廣告牌價值係一定被淘汰
做藝術發展可以係一個方向

整霓虹燈都已經係夕陽工業

講到霓虹燈就要聽達明一派

LED左至右當舖招牌VS霓虹燈/木制右至左當舖招牌

而家多左好多LED左至右當舖招牌

霓虹熄滅世界漸冷清

赤化

真係好cyberpunk

煙花會謝 笙歌會停

住喺霓虹燈隔離好撚慘
又熱又光，用埋窗簾都好光

「當有啲嘢逐漸咁消失 ，而你又根本改變唔到啲咩嘅時候，你唯一可以做 嘅就係如實去記錄落嚟，拍低佢，將佢化做，一種回憶，一種見證。」 - Moon Tang.

以前香港嘅美感係靠一小撮人帶領,當傳承出現斷層+地產霸權+赤化香港就會變成不倫不類

打風落雨，吹落去撞到人
邊個賠

再係咁落去只會得返銅臭味

時代要進步
只係顧住畫面靚冇咩用

進步唔代表呢一樣野係要摒棄，而係共存

進步咗啲咩呢咁

樓主：關我撚事

其實外表同效果上led 可以代替到霓虹光，不過無左一種香港工藝，但led 都係少人裝

時代要進步，不代表要放棄城市特色，令一個地方變得了無生氣

睇落去係 但當你凌晨喺依啲bar行出嚟只會feel到又熱又焗想發憫憎 香港啲天氣

我覺得依家啲廣告牌仲光，好似cwb sogo對住嗰塊咁

笑咗
樓上講到led billboard 就冇曬光污染咁

見到有呢本書買

係，有啲反而更光

環保L 唔會容許呢啲野再出現

呢啲真係香港嘅icon
套套戲黎香港取景一定勁多霓虹燈
明明係香港呢啲已經好式微

時代係要進步
但進步未必要代價
更唔一定要犧牲

拆哂然後仲好意思ig 攞黎宣傳

班仆街廢老食屎啦

我覺得後生一代香港人好爭氣
好多後生仔/年輕人都知道呢個社會發生緊咩事
大部份後生都希望守護香港

都唔係好明D廢老想點
真係想香港劣化到好似大陸咁先安樂?

條女 係咪watt

Led平同易安裝就真
同埋以前霓虹燈招牌起到好出，又係一個安全隱憂

政府都有出廣告叫人唔好破壞呢個家

巴黎倫敦啲建築風格咁多都係咁係咪無進步過

仆街政府

好認同

今時今日行旺角彌敦道都冇咩

每個城市都有佢特色 有特色自然有人嚟
起成堆垃圾商場話搞旅遊業 人哋嚟完一次都唔返轉頭啦

好想時間旅行 返舊香港睇吓

旅遊局前幾年都仲用霓虹燈sell
外國朋友嚟香港都係想睇呢啲燈
但政府近年拆得嘅都拆晒
一條街好多時得返一兩個
同埋識整嘅老師傅都唔剩幾多
之前去過佢哋工場 真係好複雜
如果真係鍾意又有budget
可以搵師傅整返個細細哋放屋企

Btw 講光污染而家啲led同
射燈廣告板咪一樣好光影響人
至少霓虹燈仲有藝術價值俾人欣賞

咪呃人嚟啦
人地叫回水呀

需求低，夕陽行業

一條街搵到一個霓虹燈都偷笑

仲有好多造字匠都因為霓虹燈要被取代令到呢行慢慢沒落好多都係已經上哂年紀

好靚

有個巴打收埋好多以前啲相 仲未入黎

紅眼睛幽幽的看著這孤城

其實師傅話啲人都唔係無興趣
但係原來掛出去啲大招牌
入則個價錢仲貴過個霓虹燈
同埋壞咗少少唔著燈要成粒字換
所以而家見到啲小店有個
細霓虹燈牌招牌喺門口都好respect

商場差唔多都係一式一樣嘅商舖，野食又連鎖

係邊搵到呢啲師傅

想搵依d wallpaper

係，都係另一個需要保留同關注嘅行業

樓上有位巴打放咗條link，你睇下

同問 好想去行下

唉 緊係想保留依啲文化
但又無規管 又無保養
就算有 又無人執法
淨係跌落黎個陣先有人去巡下
有啲鋪頭執左十年 但個牌又掛住
為左安全 一勞永逸 諗都唔諗就一口氣拆曬

好想搭時光機返去以前既香港周圍行下
好想親身去啟德機場, 九龍城寨, 大笪地, 荔園, 新城市廣場ge噴水池, 80年代既廟街, 舊石硤尾邨, 仲有體驗下遊樂場既馬騮架同鋼滑梯, 同埋入粉巔大埔要先出閘再入閘搭火車KCR

+1好多都冇體驗過

依啲真係聽就聽得多

想join

呢幾張好似誇左D喎 我記得無咁多無咁密集 可能我記錯?

除左好多霓虹燈既彌敦道之外

仲有係舊天星碼頭、一堆英式歷史建築物同教堂，明明可以搞中西合璧，好似澳門咁舊城區再混啲西式建築

仲有太子深水埗一帶果啲騎樓，而家拆淨一兩座

未火燭既花園街廟街、車仔檔既旺角

呢啲全部都好有香港味

而家仲光，光害仲勁，但我自己感覺上覺得反而冇以前咁五光十色咁靚

我反而好中意80年代裝修風格 配埋neon仲有feel
得閒會去啲舊商場行下 有冇巴絲同我一樣

廣州已經無乜仔識講流利廣東話，香港2047應該都應該無

而家呢個政治氣氛 令到香港更加cyberpunk反而

畫面好靚 理撚得你

我哋已經失去咗好多

on 撚9, light pollution, 阻住訓覺

依家香港係咪已經冇咗光污染了？

其實樓齡一路高落去又真係有風險
不過都係政府搞成咁
呢邊講深度遊
原來只係緊講座山嘅深度
而唔係獨有特色文化背景嘅深度
同全世界講香港點獨一無二時
又努力將呢種獨一無二矮化併入大灣區

好有feel
睇到喊左

呢個景真係 雖然好似同而家冇乜分別

懷念未有自由行的香港

懷念回歸前既香港

沿途有你有我，撐住

btw原來有顏卓靈
狂舞派套嘢先至識佢

霓虹熄了 世界漸冷清

我之前都一路諗之後會點, 會唔會香港d 街變到好支那feel. 全部野殘體.

無

支那feel

有中國城個時？

MV拍得好正 但唱果個可唔可以吞埋啖飯先 含住野唱好咩？

琴日先睇完 有無人知邊到有得借本書？

但甲級商業大廈d 光又點計？ 無人叫你開全晚吧

好似話係新牌喎，靚mon。
同埋又唔係咁比嘅，塊大mon樓下如果再寬闊啲嘅話就真係有紐約ts果種feel

幾好 MV畫面好靜 幾夾首歌 不過諗起李克勤盲眼咁唱歌sor

家陣果本係再版喇，話個印刷色澤再實啲，我都想要初版但奈何太遲入手

之前翻睇表姐你好嘢
喺開蓬電車嗰幕真係嘩一聲
原來以前係咁五光十色

前幾年有套泰片有嚟香港取景
應該有特登搵多霓虹燈嘅街取景
但點拍都唔會拍得返以前嗰種燦爛

唱得好撚有feel

上一代好多都係中國落黎
人格同中國人一樣好正常

每當變幻時 便知時光去

九龍城寨 可惜未親自體驗過就已經無左
宜家只可以從game 舊相之中睇返
果種香港味

好撚憎 LED

除咗燈 寫繁體字先有味道
而家霓虹燈效率已經唔夠
加埋多左新條例 消失都係無可厚非

民主化都係麥理浩打後嘅產物
上一兩代根本無呢套價值觀 或者唔強

再者香港人普遍無乜本土意識
短視當香港搵食地方 社區意識唔強無點理

你見郊野公園 屋苑啲垃圾幾多就知
就算香港波完場 都係有唔少垃圾要執埋人地嗰份

少共同去計劃創造將來 守護地方嘅價值
意識唔強都算 時機都係問題
依家先起步至發現好多地方已經畀內鬼北方勢力控制住

今日咁樣 竟然仲有四成人投建制 其實真係共業嚟
如果呢度係芬蘭 加泰 波蘭 至少可以守護到多啲

別人大概都睡去 只得你跟我抱下去
留連夜市將滅燈裡 等璀璨燈火隠進廢墟
沒人願說我想歸去 我看你跟我都心虛
明明共你天生一對 無緣共對也算是創舉

紅眼睛幽幽的看著這孤城 如同苦笑擠出的高興
全城為我花光狠勁 浮華盛世作分手佈景

傳說中分手的眼淚會傾城 霓虹熄了世界漸冷清
煙花會謝 笙歌會停 顯得這故事尾聲更動聽

熱情就算熄滅了 分手這一晚也重要
甜言蜜語謊話嬉笑 多給我一點不要缺少

話題盡了也不緊要 吻我至蕭煞的深宵
繁華鬧市燈光普照 然而共你已再沒破曉

紅眼睛幽幽的看著這孤城 如同苦笑擠出的高興
瓊樓玉宇 倒了陣形 來營造這落泊的風景

傳說中分手的眼淚會傾城 霓虹熄了世界漸冷清
煙花會謝 笙歌會停 顯得這故事尾聲更動聽

有冇人知MV個女仔IG?

呢啲冇左有咩所謂
真正核心價值係返工同買樓

唔掛住。但如果俾我揀我寧願見下啲霓虹燈好過, 好撚憎"睇電視"

G Gundam

當大部份香港人都認為霓虹燈應該被保留
我哋嘅城巿喺光復後，霓虹燈會再高掛，唔需要擔心或者發愁
唔少有心人做緊保育

係咪得我一個覺得霓虹燈好核突?
唔止霓虹燈,D突晒出來個D廣告牌全部都好核突

光污染係指近20年
嗰種用射燈照招牌
並唔係霓紅燈招牌
霓虹燈暗好多 唔會咁光

假嫁話，邊有咁多

好懷念
古惑仔對巴閉個段影到好靚

又未至於咁絕望嘅
廣州多外省撈鬆仔
本地嘅𡃁仔好多都係講廣東話

好唏噓

P 你都話靚

了無生氣

買嚟收藏下

P 圖/fantasy 黎
本身邊係咁
有啲圖露馬腳

亂加架
福臨門同陸羽邊係旺角

真！！！繁體字！！

少囉

多謝樓主

聽到一個好既cover同埋個mv都拍得好靚

承你貴言

Poly有個阿sir 搞保育霓虹光管招牌
唔記得叫咩名
有出書有收埋啲招牌
可以支持下

多謝拍嗰啲人

所以遇到嘅話我都會好好珍惜

呢個好似係第一版歌詞？

霓虹燈 我識個兩位師傅都80幾歲
做年檢又麻煩 淘汰係正確
逐漸都變LED la
同埋依家政府興energy saving
變左成行都要跟

呢個都拍得好好

你試下住係旺角，夜晚瞓教間房仲五光十色

想知啲師傅嘅諗法，
會唔會覺得好可惜
想唔想有下一代去傳承

霓虹管得個樣靚 其餘無一樣好

我會認為係一種特色，軟文化嘅一種

香港嘅文化..
大家一定要支持返啲本土文化！！

cyberpunk聖地

李小龍故居都拆既政府，你expect啲咩?

唉屌，呢啲最值得保留嘅嘢，係香港反而最一文不值

但又喺尖沙咀海塝就整個李小龍像俾人影下相
又要消費香港文化又要消滅文化

好似巴打係上面貼嗰張ig咁

如果啲牌唔係吊喺空中係ok嘅，成日形住會跌落黎咁

打印布好似變返大陸咁

每次失去左先黎話珍惜,
到底香港人係用把口反省定用個腦反省,
當到需要切切實實支持既時候就冇哂影

貴 難造 難安裝 嘥電 危險 (6kV)

你問我我就覺得死得抵

我認同呀，好似黃咁，好多人都識講，但要付出又會有幾多人行？
所以都係做得幾得幾多，過到自己嗰關就足夠了

Push.

MV 有feel 支持

重有下一代咩？
睇連登我以為香港人全部都絕育唔會再生仔

好多都係潛建，沒好好維修同檢查其實好易出事

呢個我都認同，安全隱憂必須要處理好

曬電到不得了
就算幾靚都無用淘汰硬

係呀係假㗎，唔知點解好多人以為係眞

原圖之一

有

LED好撚柒

呢
張好有日本新宿歌舞妓町哥斯拉酒店前個段路既feel

呢個畫面先係外國人眼中既香港

美麗因為果時香港多啲自由，紙醉金迷。

敬自由

你試下住下mk啲舊樓1,2樓
睇下你夜晚訓唔訓着？
係唔係光污染？

馬照跑，舞照跌，呃人架

如果買果時已經知有個招牌
價錢已經反映左
自由經濟

成個post相都唔多張講閪呀

90年代仲誇張

全部非改圖

個人最鍾意呢兩張

兩盒thx

仲慢慢
已經無了

agger細細個已經咁諗
打風落雨又驚會跌落嚟
好慶幸唔係住嗰啲區

其實樓上啲相都係tun曬色甚至P過
實景只會覺得刺眼，打埋油尖旺嗰啲嘈音、人迫人、甚至異味，真係完全唔會有夢幻嘅感覺

kindle 都有得買 可以用電腦ipad睇

你有冇睇過香港七八十年代嘅霓虹燈飾？

特色還特色
但係你知唔知
呢啲招牌當年係話會天降先整走架

會呵，好正好有feel

諗起呃巴打嗰個acyxxxlopse

舊尖沙咀火車站好靚而家文化中心

平還平，光污染還光污染
樓上話霓虹燈唔算光污染
我都係指出霓虹燈都算光污染

理由唔係話隔離啲樓既住戶訓唔到咩?
咩又光又熱定乜鬼

尖沙咀火車站原本好似計劃係
火車 地鐵 巴士 渡輪 遠洋船 嘅hub 黎

保留舊火車站嘅case 仲好似嘈到去事頭婆個度
不過佢唔贊同...
另外7/80年代未有保育意識
尤其80年代啲人好浮噪 只識"搲銀"
所有舊事物=老土=out

係就係有FEEL 不過返唔到轉頭 即係你呀爺同你講好掛住40 50年代嘅香港一樣 可能都係好有FEEL

上一代真係極度垃圾
食盡經濟起飛既時代但無盡返守護香港既責任
而家要下一代做埋佢地果份仲要俾佢地屌搞事阻住哂

咁你入唔入行學師?

噏下啫
根本LED屈哂機, 有心設計既仲可以模仿返霓虹燈

以前啲燈飾好靚，依家轉撚番LED
冇晒味道
維港兩旁啲廣告仲出埋殘體字，睇見都反胃

你用visual arts既角度去睇科技?

睇相係好靚，但你如果當年睇又唔會覺得正
中意三四十年前藝術係定律黎
宜家全世界都j返80年代
等如王家衛以前好迷60年代
全部都係Nostalgia

其實真係靚咩
咁多舊野突出黎又掁眼
係下面行過又有壓迫感

agree
係啲cheap 鬼老闆識美學
淨係LED 粒粒砌啲字出黎就算
小學雞設計

啲硬照tune哂色梗係靚啦

Cyberpunk

tune 到冷冰冰
地下濕lap lap 反光

睇就有feel 身處一個咁嘅地方可能都幾忟

想啲師傅出嚟開班教下整迷你版

Follow呢個ig
佢之後會keep住update新做嘅霓虹招牌

真，啲殘體

咁大塊招牌要入則
霓虹燈又食電 EMSD好似有例限用電量

所以基本上一定會消失

不過近年有人玩LED仿霓虹燈

無人入行, 個班師傅死哂仲邊有人開興趣班畀你玩

有冇人人覺得其實唔係咁靚

其實都唔係好食電，唔知點解成日俾人覺得耗電量好大

係有特色 但係光污染 住附近冇教好訓

香港其實都有新造招牌

有人想入行不過師傅唔多想教

係咪相對LED 黎講食電咋

power efficiency 低咪係死症
single unit 耗電量唔大, 但浪費既電相比其他lighting 產品多好多

光污染咁嚴重都好吹奏
你試下屋企比啲燈射撚住仲掛唔掛住

如果你對比霓虹光管LED耗電量一定冇咁大

快樂係建築係....

睇返80-90年代既香港電影, 尤其係古惑仔電影, 入面既油尖旺同銅鑼灣真係幾靚, 好多霓虹燈互相影射, 成條街都好colorful

我其實想有一條街係整晒霓虹光管招牌，絕對可以吸引外國人去睇
因為而家d鬼佬比香港人更加珍惜霓虹光管

多多支持本地霓虹光管

Where?

有冇諗過光污染好嚴重。。。

整個霓虹招牌要花好多錢而且好耐用
掛上去就用十年八年...
咁梗係搵個師傅整得靚靚仔仔

家下LED 真係求其淘寶都整到
落下雨就會壞
求其搵個vendor 平平地快快手replace 過

好似啲鬼佬覺得九龍城寨好型好cool咁，你問下入面啲人想唔想住係依啲地方，環境差又危險

葵星中心商場

近排新做

教束莊子？

呢啲咪有心機造囉

霓虹vs. LED只係光源唔同左
只係啲人嘅心態 同埋有冇美學要求

最憎D 大電視廣告牌，
例如銅鑼灣果D

呢個時勢好少人會整街外霓虹招牌，一來貴二來規限多多但係其實做足功夫打風都唔郁
不過d人覺得有錢整個招牌不如交多1,2個租仲好

MV 唔錯，首歌本身正，可惜唱得唱幾難聽下..

而家有堆ig shop話幫人整霓虹燈
但就整塊濕鳩透明膠板 上面啲字著燈咁
應該都係淘寶貨嚟
其實霓虹燈其中一個最靚地方係
用枝玻璃管扭到一個字出嚟
近睇就發現好勁 啲轉角位

鍾意邊個唱版

LED 好刺眼
有部份人天受唔到 LED光，會眼痛
傳統霓虹燈唔會，不過新嘅全部都係 LED，而且政策令到舖仔招牌越嚟越少

邊個都冇所謂
如果個女仔有心發展，建議跟老師學下運氣，同埋揀啱 range 嚟唱
本身音底唔差
你可以轉告個女仔

有人識欣賞好安慰
霓虹光管立體感好正，360度都有光
其實利用霓虹光管特性絕對可以做到好靚

我都想識啲師傳，想知霓虹燈點做，同想學做

我都唔識佢

你留言囉咁有心 search 到開埋 post

之前我話想學
佢地都唔多想教

Agger

係咪因為年事已高定咩原因？

好靚呀師傅

佢地覺得都搵唔到食，教黎都無咩意思

禁咗幻彩詠香江先講嘢啦

搵唔到食都想學唔想呢件事、呢個技術以後會無人識/記得

燈光show 吸引唔到啲有質素嘅遊客

你直接將你嘅說話傳達畀佢仲好

我都有咁講過 不過佢地都睇化左
我之前識個香港人特登去台灣學師

唔覺得
大多數都好核突又老土

樓上個個質素唔錯，不過大部分都好核突

大家俾d idea黎我就有方法做得靚仔

respect特登過去學
咁巴打你依家係做緊咩嘅招牌？

關我乜事，個 mv 你推，我連你個 post 都冇推
由佢

最? 問過東京未?

主力霓虹光管 上面有我公司IG同埋相可以支持下

不過近排懶得upload

LED 招牌好多都好刺眼，因直接用點陣，光原係一點，慳電反而變先過光，有哋連日間睇都刺眼。藥房最多呢種。

當然亦有扮霓虹燈嘅柔和做法。但都不及真霓虹燈嘅韻味

好啊！follow下先！
但想請教下，霓虹燈同霓虹光管有咩分別？